[學佛][阿彌陀佛] 一生都聽佛菩薩安排，佛菩薩給我安排的都是最殊勝的

【一生都聽佛菩薩安排，佛菩薩給我安排的都是最殊勝的】

一生都聽佛菩薩安排，佛菩薩給我安排的都是最殊勝的，我們自己要能體會得到，要能受用得到。無論在逆境順境、善緣惡緣，都生歡喜心，不生煩惱，生智慧。

身心舒暢，自在快樂無比，《無量壽經》會給我們，再說貼切一點，阿彌陀佛給我的，釋迦牟尼佛給我的，也印證我初學佛的時候，方東美先生告訴我，學佛是人生最高的享受。

你學佛，在一生當中沒有得到真正的法喜，你白學了，你沒有學。你要學佛，你怎麼會是這個樣子？

學了佛之後，無論善緣惡緣、順境逆境，沒有不快樂的，為什麼？都在提升自己。

這就像考試一樣，看你還起不起心動念，順境善緣，你生不生貪愛、生不生歡喜，喜怒哀樂都是情執；遇到逆緣，冤親債主，你有沒有瞋恚。

順境善緣不生歡喜，逆境惡緣不生瞋恚，永遠保持那個心，清淨平等覺，咱們經題上的五個字，那是真的法喜。

無論什麼境界，我們的心充滿清淨平等覺悟，不迷。

對於順逆境界、善緣惡緣，都是恩人，為什麼？沒有這些人來磨鍊，你怎麼知道你的功夫達到什麼程度？要禁得起磨鍊。

每一次考試順利通關，多歡喜。一個妄念都沒有，一樁希求沒有，安分守己，這聽天由命。

天是什麼？佛菩薩、老祖宗替我安排，我在這裡頭鍛鍊，成就自己清淨心、平等心、覺悟的心，不迷，樣樣清楚，樣樣明瞭，法喜充滿。

夫子所說的，「學而時習之，不亦說乎。」所學的，習是落實到生活，落實到工作。

每個人從事的行業，各有各的事業，出家人的事業就是講經教學。釋迦牟尼佛表演給我們看了，他十九歲出家，三十歲證道，就是大徹大悟，悟之後就開始教學，教了四十九年，一天都沒有空過。

教學快樂，給大家來做分享，真自在。過去、現在、未來，清清楚楚、明明白白，處理得非常好。往生極樂世界真有把握，想去就去，想留就留。

實在我們想留不是我們的本願，我們的本願是希望早一天到極樂世界，佛叫我們留，那就留吧。留在這裡幹什麼？做樣子給大家看。

像海賢老和尚住世一百一十二歲，那是他的壽命嗎？不是，他的壽命也不過就是七老八十。

為什麼多活二、三十年？這就是阿彌陀佛囑咐的，修得很好，這個樣子不錯，樣子很好，多住幾年，給出家人看看，給念佛人看看，是這麼個意思。

你要能看得懂，你要能看得明白，然後你自然會心安理得。要不是為這樁事情，早就到極樂世界去了。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自二零一四淨土大經科註 （第二八四集）

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。 — 與吳梵行

阿彌陀佛

點樣先可以令中共、港共收皮，結束佢地帶畀人間嘅痛苦？

淨空法師慈悲開示

佛告訴我們，境隨心轉，世界的好壞是由人心善惡所感。我說極樂世界跟我們這個世界沒有兩樣，這是真的。為什麼那個世界世尊形容得那麼好，有一個道理我們要掌握住，就是那個地方的居民皆是諸上善人俱會一處，所以極樂世界人個個都是上善，不但是善人，是最好的善人，所以它的山河大地非常美好。我們今天是上惡，十惡不斷在擴張，擴到現在就變成飽和點，麻煩大了，什麼災難都出來了，都是我們的業力感召。

（一）

1 現在這個世界危機重重，找不到一個安身立命之處，亂到極處。從什麼地方看？從人心上看。

2 你看全世界，人心都亂了，失掉準則，沒有一個原則，這個不得了，這是一個非常不祥的預兆——這個預兆就是全世界一定有大災難要來臨。

3 現在這個世界，一切眾生都趣向殺盜淫妄、貪嗔癡慢。這個問題在現代社會上，無論我們走到什麼地方，我們仔細觀察，一年比一年嚴重，這很可怕，這就是世界上動亂不安、災難的根源。

4 這些年來，災難一年比一年多，無緣無故地一大堆人死亡，這是過去少有的，這是什麼一回事？這是共業所感。

（二）

1 現在這個時代，思善、行善的人少，念惡、造惡的人多，從這個地方，你就可以知道，這個世界的災難沒法子避免。

2 所以，我們學佛人一定要提高警覺，一定要認清楚死生事大、無常迅速，要知道因果，決定要斷惡修善。

3 哪些是惡？哪些是善？貪嗔癡是惡，反過來，不貪、不嗔、不癡，這就是善；殺盜淫是惡，不殺、不盜、不淫是善；妄語、兩舌、惡口、綺語是惡，不妄語、不兩舌、不綺語、不惡口，這是善。

4 如果我們認真努力斷惡修善，心地清淨了，什麼災難都不會遇到，這是什麼？佛為我們說得很清楚、很明白，這是別業。